文在寅豪捐中國200萬副口罩 南韓1/3口罩廠卻停產

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎自1月爆發迄今，疫情已蔓延全球多國，南韓總統文在寅先前決定捐給中國200萬副口罩，口罩廠卻爆料中方拒絕供應口罩原料，文在寅因此被南韓網友罵爆，而韓媒經揭露，韓國3分之1的口罩廠已經停產。

根據南韓《MBN》報導，南韓政府自去年12月以來，一直在調查韓國123家口罩工廠的生產情況，如果工廠營運每天能夠運行8小時，那麼每間工廠每天至少能夠製作5萬個口罩，但目前已有口罩業者反映「根本無法經營」，雖然日以繼夜趕工，卻苦無原料。

報導指出，南韓口罩製造廠缺乏的是醫用口罩內的過濾層，韓國向來從中國進口大量口罩過濾層，而當中國自身缺乏此原料時，就停止該原料出口到其他國家，目前南韓國內公司所生產的口罩過濾層，僅足夠供應50％南韓口罩製造廠的需求量。

儘管文在寅政府已經設立口罩每日生產量1000萬副的目標，但口罩原料的供應速度卻遠不及製造速度，南韓目前有3分之1的口罩製造廠中斷生產，且縫在口罩上的耳帶也即將面臨缺貨問題，南韓政府迫切需要採取應對措施。

左膠誤國 勇武興邦

［慶祝夠未］警 世 文！一齊打返起文宣戰線好嗎

做完總統準備坐監

韓國總統斬係要唔太正常先坐到上去

上一個就邪教
呢個就中共間諜

等韓國疫症爆完，睇嚟都準備下台

支那狗特質係過橋抽板，無論政府同人民都一樣，所以對班畜牲仁慈即是對自己殘忍！只有滅絕成個族群，人類至有希望！

奶共下場

泡菜國我代表祖國感謝你們🙏🏼

除左最後個段其他認同

支那狗好得意

對佢愈差佢愈聽話

仲枉我咁欣賞佢挑戰財閥